做緊ACO 你問我答 自爆唔答

OFFICER HOUR 悶到仆街 一齊傾下計

有冇打算考其他位?

無DEGREE 有岩會考 但唔多而且難

咩dept?

做一世?

福利部門

搵唔到更好就一世了...

唔駛counter咁爽

8年入zone等升co

12年內升到就超滿足了
唔想咁快max 無人工加

你乜野學歷？？？？？

年資？

中學畢業啦

未過試用

大學生都爭依個位
中五有Aco算唔錯啦

咁你成功升到大學果d中學同學有冇做ACO??????

無
紀律部隊反而唔小

你身邊有冇同事係大學生？

你點睇大學生做ACO呢？？？？？

大x把.... 成班高分低能

打份工者...有乜話點睇

對大學山黎講aco大概係最低限度可以接受既工

對無學位黎講可能係其中一份最好條件既工

14xxx
每年跳一個point ,加一次通帳
12年max
28xxx (而家）

我目標都係做aco

只可以講 呢個世界好大
有無degree都好 考唔考到都係緣份

但人愈老 競爭力愈低
鳩等唔係辦法

衰打字.....in都無得in

練
唔難操既
你諗住你可能十幾年後仲係一事無成果個頹樣
就有動力架啦

word excel 應該滿分
係差打字 on99
又要等一年

師兄邊個dept

你interview 問左咩時事處境？

緊張者
我都fail過skill test

某福利部門啦

周圍有冇後生女

東隧上面起條天橋 問你有乜功用同應該要有咩設施

處境唔記得
兩個老屎眼 唔記得爭請假定鬥A膊唔做野 咁上下

ACO, 見到D靚少少既主任都無得溝, 好可悲既一個位.

好多 多過老屎眼

點解

屌你老母早知我又報
垃圾degree而家做到狗咁先14k
寧願收13k返hea工

ACO 等緊收工

唔洗咁燥
打份工 睇前途既 而家咩價位唔係最重點黎
政府工只係穩定 無發達

咩dept

其實我無聊到係度mon post
有野可以問 無野問可以9up下

都係福利部門

會唔會係同事先

我個DEPT出名難頂 冇人會想黎

現職垃圾CA 等考ACO

做住先囉
考到帶point走
CA番工唔洗帶腦喎

最睇唔起男人做aco
看更都算

福利部門都無邊個唔惡啃架啦係外人心中

事實又未必係咁既 我真係日日坐office 坐到都唔知有乜可以做
又唔洗坐 counter

做緊咩工咁巴閉?

你同人講做文書點都好過做看更啦下話

除非你管條Team

我大約一星期做半日咁啦...

做HQ定district?

人各有志 唔阻你

不過真係聽講 有人係幾千萬身家做掃地

我地都有counter同事 不過我唔洗
我係呢排先叫做有得hea

我呢面要帶腦番工 , 如果唔係比老板屌

答左等如自爆

福利部門 counter一定有既
我唔係果條team唔洗坐咁解

入職咁耐真係未忙過

驚咩 district都分好多 cac, ifsc , missy, fcpsu, do

升職後會更加hae定係辛苦啲？

Check form入data?

我果邊既ca 真係吸引仔 數下信 痴下郵票
偶唔時做下姑里搬運工咁

ACO 路過入黎留個言

如果答你無分區呢

巴打果個好位黎

新入職aco lm

咁即係Hq

睇你咩位囉
愈大權既位愈忙愈多野做 99%都係
你識唔識/有無能力點你d手下做野係另一個問題

Check form入data 出信

講下咩dept先啦

65定60歲退休？

我都係aco 做左年幾 但已經要管人 想死

啊 都係既
無分區既福利部門好似得一個

EDB

有機會係同事

其實做呢d同做aco既野都無乜分別
有d部門小team無ACO
Ca直上就co 果d唔方好做

65

管人對升職有幫助既

EDB x2

Edb聽講都幾多野做 部門又舊
番胡忠？

16年入職ACO留名

Hi Ching

大家不妨講下咩部門丫
或者講下有無咩想知
其實我都幾想知關於房屋福利既野
如果都有野想問/ 或者你熟既話
一齊交流下

講中哂呀師兄 胡忠 舊！

aco 65退休真爽，紀律部隊55 到時都唔知做乜好

想知大家第一份appraisal 拎咩grade

我曾經都去過果個office見工
迫到呢
不過天外有天 劣上加劣既都見唔小

aco 都大把伏位,shift 位，最爽係9~5 ,0 ot

B

你儲夠錢過人世就唔洗做啦
仲想做下既就搵d temp工
好多都請

通常食開咩?
btw 樓下新裝修 好靚咁啵

邊夠膽溝呀 個個都睇你唔起

男仔ACO同女仔ACO好唔同架, 地位係兩回事

一隻係無人理既狗, 一隻係逗人玩既狗

其實係
我就係9-5 0ot系列

上一份工係ACO經過

你錯了
我身邊就有男aco溝到女eo既例子

同行揮手👋，2年貨仔
番五日，日日上連燈
番工同人吹水最緊要，事半功倍

轉左出去定考到officer?分享下啦

9-5 要返星期六

紀律部隊唔係60？

講真，好多eo 都幾靚，又有家底，少少ABC

屌我係玩手機玩到唔想玩

可以上網
打機都無人理咁滯

ACO其實冇咩索女做

佢老味 我c 左

點睇我都係今屆入，不過做到狗咁

呢個真

無家底都搵得多啦

大把靚女J

不過要溝真係唔易既

好似仲未裝修完
你試完報告下

睇入職時段 條款唔同

返830-515

睇化左 拎咩grade 第一年拎左兩個C
利申 無任何大錯 樣問題掛

唔係男女平等咩？男女做ACO會有分別？

有架 真係有架 特別係新部門
只要多新仔既地方就多女
多女就總會有靚女

嘩 真定假呀, 有咁純既EO?????

我做左兩個部門, 無見過有男ACO係做得開心既, 反而女ACO就周圍呃水吹.

唔重要啦
過左試用期先發力

轉咗去消防做control

睇際遇，唔洗睇咁重
要睇grade 不如當年公開市幾個A 考Aoeo

三年後入紙走人啦 無計

呢個真, 所以話, 政府請人99%唔請醜人.

俾六個A你都無用 唔睇嘅

呢樣野同部門文化/ 你腦細文化係有關

即係你做得再好都肯定唔會有a咁解
呢d係潛規則留左比d”有需要既人”

呢個世界有平等架咩
Aco都有分做到仆街同無野做啦

師兄依家撈緊咩 我都想quit

A 有a 好
C 有c 好

C第時入筍位機會高

做左幾耐？

真呀
受溝又唔一定純既 有好多原因
咁我都唔知點解佢受溝啦當然

我又唔太喜歡r水吹 唔鐘意同同事咁熟

可唔可以講下你見果陣有咩工作經驗？同埋你見果陣幾歲？

消防control

想問下 cs in完第2份工 點知自己有冇比人call report

我team head 揀親eo都係女
雖然唔係個個靚

年幾兩年

有啲部門同老細特別嚴 我老細讚到我曉飛咁頭果年都係c，第二年先b，但份appraisal 起碼寫左700幾800字黎賺我既表現。

我做到65既話可以有接近40年年資

見之前都係係政府做ncsc

睇你同腦細熟唔熟 佢講唔講你知架者
基本上你報左自己係cs
你去見工前你腦細已經知你apply左咩工

咁你呢家拎乜？

有d屎忽人係覺得
初初要寫得你死d
然後慢慢升你
等你覺得佢係有留意你同埋令你謝主隆恩

岩呀 ching 我做左年幾已經想死，其實好想跳返出去，奈何冇張沙紙英文又麻麻，想考其他份又永遠冇回音，叫我讀書我又搵唔到有興趣/少少想讀/對我現在或將來有幫助既科讀。

做左年半多啲 對上一份岩岩拎B

個位閪定腦細同事閪先
定係你本來就覺得自己值得搵到更好

樓主做 aco都要打 j

係掛，佢就同我講話如果第一年俾b或以上，第一咁就冇進步，第二我新入職咁寫上頭會問點解。

現職CA 等收工mode 做左7個月 第一份appraisal有B

你覺得係打緊j咪打緊j囉 無所謂的

aco都咁多人問
咁EO開PO會點

你腦細一係賤一係食古不化
B 唔難比
a就難者

大B定細b?

會出email memo比腦細？ 同老細冇咩交流

唔多信真係會有eo得閒到咁
個個eo都做到隻狗咁

邊個上頭？

有
差在出去邊
有時係PR 有時係你team 最大果個
有時係你直屬eo/ao
至於佢搵邊個黎問 我都唔多清楚了

勸勸咁多位巴打，入到政府隨時仲難頂過出面做，記住政府最多咩人

失敗者路過

個位閪加同事閪老細少少閪，個位先唔講啲咩，因為部門問題，有啲野上一手完全唔洗做過，積壓左幾年，跟住上頭話依家要做，咁就我新黎新豬肉食晒啲野。
同事，一入黎管7個人，個個老屎忽，仲要年尾啲apprisal都要我寫。而老細就比較懶有啲野唔應該我個位做但都質埋俾我，但另一方面佢都肯負責，唔似另一個同佢同級既咁卸膊。
工作環境方面就覺得政府做野好死板，我以前做私人公司就鍾意快靚正，同埋啲人做野，即使係舉手之勞都要推三推四，又多是非。我都幾後悔入左政府，果陣做私人工已經搵緊aco既頂薪，但係就因為安穩呢兩隻字就入左黎。

理論上係Appraisal 覆核果班人掛
實際上都係大緊你 佢講既上頭可能係team head者

但其實好多appraisal counter side果個簽完都仲會向上請視過先落番黎

點考？

有分架咩 總分係B

無話失唔失敗既 路係自己搵

等佢開board

即係細分係全b/ b混c / a混b
其實頭幾年無咩所謂啦
唔係比人寫衰就得

老屎忽你大概咪答，我上次又係老屎忽，最後無offer

我都唔知，我估係人事部掛，其實佢鳩嗡或者老作，我都係challenge唔到佢。佢做左二十幾三十年既老油條，rank仲係等同eo1再上，我係一個新薯邊夠佢玩。

巴打呢2題點答好

同行 想快d調位

考唔成失敗者，in得太差

英文差係咪唔駛諗？

第一條 鳩答 我都答到一pat屎

所有有關老油條既問題
都係講公平 以請假為例
一次讓你下次就到第二個
跟住咪睇下邊個入紙先囉
跟住咪人情囉 睇下邊個急 唔通死老豆你唔比佢送人最後一程咩
再咪睇下成本囉 一個買哂機票酒店 一個乜都未買
咁咪機票酒店果個今次讓比佢囉 同埋下不為例 要拎左假先好買

最後就係叫佢地下次自己拆店傾好左先好黎搵我

講到最後佢都仲chur你既話 咪話請示上司放哂兩個
自己睇下有無能力幫佢做左d urgent囉

準時遞紙係好重要 成班同期既都一齊遞

我未呀 試用都未過 萬零者

下次努力 睇眼緣
有人乜都答到無offer
有人比個官撚到喊哂口咁有offer

利害

新仔做十幾年就想ACO上CO?
發夢嗎

不是夢了 今期升果d 10年貨仔左右渣

hea左十幾年就想管人

到我地呢班，應該岩岩好舊果批上晒，即係我地最少要等十六年以上

唔緊要啦 升到係bonus 升唔到咪鳩住做囉

Fg有 都唔算小 有幾年經驗既多

終於有個正常po

魔鬼在細節召喚

定已經入左黎

師兄, 2022年完高峰期, 到時咩CO,SCO早就埋哂位
我地近呢幾年入, 到時要一個CO位都難, 何況咁多人爭

番工太無聊R下水吹者

入左黎黎了

其實太多人吹棒可以升CO
寧願玩手機玩十鳩幾年
唔正正經經考個officer番來

到有得升 你都有心無力啦
hea撚左十幾年

高級首席文書主任黎左未

唔緊要啦
升唔升到都好
我比較廢 point 15一世都足夠了

咁急call我咩事？？？？？？？

係呢d post 同高登post Angela baby一樣
都會感到很強既氣

唔係咁易考既....
但的確hea係會hea到個人頹

現職hea住留名

份工幾正，點樣可以一星期做半日咁少？

呢兩位巴打我好似係ca/ aco post都見過
當年我都係喪追呢個post架

第一份 拎左a 朋友做秘書位 比ao 寫 都係第一份a

唔跟規矩做野
而做到你腦細要求就得
當然都要識摸下腦細點諗既

做到嘔血留名

你遇到好腦細

入data出信呢d手版眼見功夫都有得偷雞

鐘唔鐘意《長相廝守》

政府做野出左名on9
點會無位走盞

係呀，升到CO啦，然後2年後退休，到時你已經63歲。

最後發現當年既升到大學既中學同學所生既仔女，fresh grad 就已經拎緊你63歲先拎到既人工。真係覺得冇所謂？？？？

輸比當年同學都算，仲要輸埋比人地仔女，真係接受到？

就黎轉60 啦，屍正報告都講咗

不了

各位同事你地好

巴打幾歲入職

潮文

就放工啦ching

2x

3年後申唔申請out dept

ching放幾點？
我放1733

嘔血都留到名

近番工地方 想調位多過調dept

#metoo

留名
輕輕鬆鬆又hea 過一week

唔係12年多d 就升咩?
當20中入去 升co 都係4x 頭姐
然後unun 腳等65退休

同事你好，plan好假期去邊未？

same, 番星期一至五

17年年尾去完 未plan住了
身邊d油條一年去幾次 爽到

有無ACTING緊?

ching幾歲

原來連登咁多同事

因為全港都有ACO CO
冇野係會準

可能你派個位遇著個閪上司，明黑鳩你比C rank
而下屬CA夾埋你上司CO又黑鳩你，咁

現職鳩fing中留名
日日悶到痴筋

油條們國外都有樓，
旅行都住返自己地方，
我地恨唔到

呢幾年請左咁多後生仔女入去
大把巴打絲打係度啦
我身邊都有幾個

我想知你地部門多唔多強國人 即係d強國拼音名既同事

巴打乜你咁中意同人比較
你d同學個個都搵咁多咩

成日都見到同事上連登

隔離組有個女仔係

唔多 不過試過接待啲大陸官員黎開會 成班ao eo輪流招呼佢地

我起馬見過兩個
其中一個樣都唔錯

你部門都幾有挑戰

有時都hea 到覺得太頹
但真係無野做

我咪悶到開po同大家9up囉

巴打諗住排公屋

你個位咁爽既
我果到同工廠無分別
peak season做到尿都無得屙
一年仲要有8個月peak

翻新都要十幾年年資先得
痴撚線

諗緊
要等成8年
但唔用又好似好哂咁

排綠表好過

你係高能就唔使做呢個位啦

最快聽過8年人就上CO

最快係屯元天 東涌
8年左右
綠表都係8年左右

其實加左咁撚多公務員
D housing 配額又唔撚加

三年遞紙 無辦法

唔重要丫
你志向遠大 有日做埋特首 我恭喜你添
最緊要幫下真香港人呀

做得耐就知 REPORT唔係鬥A
係鬥內容
有無上過CSTDI嘅堂阿？學下咩叫靚REPORT先知 自己果份 係咪真A REPORT

綠表都要八年？

就快衝破十年架啦

現職aco 比你地考到關員既話轉定唔轉
(個point已經跳到高過老關個底）

我淨係知有好多條件句既伏report

唔轉 朝9晚5 身體都好d

唔轉 max唔夠高 升職又難

總務
財務及會計
人事

最難係咪人事
最值錢都係咪人事

想知寫report有乜心得
之前鳩寫左幾份驚比人屌

寫ca?
我唔洗寫 未有呢個煩惱

後兩者同grade既

但做到好撚悶 又乜都學唔到

ca要寫
act CO又寫左幾份aco
驚aco個幾份比人抽枰

鳩寫得啦 ca做黎做去都係個幾味野 仲想有咩寫 份份都係改一改就算
你老細正常既話會幫你汁下

對我黎講無一份工唔悶
除非你鐘意踢波做球員
鐘意唱歌做歌手

睇你揀悶定辛苦
又要返shift又要返邊境

做P 通常忙
做G 要識做人
做FINANCE我覺得最難 不過都好睇下掂邊範

寫aco真係小心d
參考下佢對上果d搬字過紙最穩陣

好似有堂上教寫report 唔知有冇用

仲未收工咩師兄

趁後生快d做左人事同財務兩個field

堅咩 我內容好靚喎 但個grade低

最難係對住個乜柒都質比你做而放生老屎忽的老細
（人事唔係難 係煩）

aco悶又真係無所謂 唔駛做有錢收都算係咁
同埋又有得禁電話上下網 都唔算悶

去廁所 準備收工走人
星期一再傾啦各位

我寫ca果啲都係抄返上年果啲 改下啲字眼，但要全英文寫好惡頂，俾a既仲要寫5，6百字up, 不過好睇上司會執，執完完全都冇寫過咁

佢d sample都算有用
至少上完就會明寫A report係幾咁麻煩既一件事

醫生，律師，會計師，工程師，化驗，老師，護士，測量師，節目主持，EO，AO，ibank，就係冇ACO。

想問樓主
想由ACO 升上CO
要升幾耐到

利申 讀緊大學 year4就grad 知道CO好多人搶
所以想由ACO開始做 做到老

葡萄樓主多後生靚女女同事
我就得師奶，阿嬸，公平咩

CO冇得直接考架喎

CO冇得直接考架喎 你講果啲係咪eo

我呢邊成層樓既aco都係後生既

我一入職就做p
就快夠期走

執定野 洗定杯
準備彈閘

岩呀 星期一見

提子
我收6點15

冇aco係因為你考唔到咋

大學生 首先要知自己想點
呢份工 對大學生黎講 高不成 低不就
入到黎會磨滅理想

人工得萬4 12年後有3萬
諗清楚就報名

同區返工表示已經返到屋企

有無具體例子 而又唔係你ROUTINE要做嘅野？
有無客觀嘅數字 可以支持份REPORT靠得住？

鳩吹吹到好靚 其實好簡單
但係俾人寫得好 寫你嗰個要好留意你平時有咩特別貢獻
先有野俾人寫

好似最大路寫人ACTING 有無實質數字 講做多左D乜 用多左幾多時間去做
而可以輕鬆兼顧到自己嘅DUTIES 而每樣野都無DELAY同出錯

講得太多了

不要去羨慕
養眼ok既
我都無乜去認識佢地

近真係好爽
我都係同區

英文差做唔做到

申請轉部門，去低收入囉

但晉升階梯唔錯嗎？
如果12年入面有得升職其實都唔差

DSE Level 3 就得

係level 2

咩部門呀? 無架 有D ACO真係會比SCO CO 屌撚到暈 屌撚到唔想做人

hi bro
仲有冇返工打機

做緊ACO/CA既大學生，等同將自己置身於低端人口。

你愧對昔日老師既悉心栽培；
你愧對對你望子成龍既父母；
你自眨身價將大學學歷賤賣；
你創造左不公平既職場交易；
你顛覆左文書職系學歷比例；
你唔會再有面見返大學同學；
你既人生從此踏上失敗旅途！

睇你點睇 快肯定唔快

音樂椅遊戲 總有日輪到你

12年入zone就可以
我個depart算大(clerical gov入面前幾) 最快個件都要13年 幾千個入面先得一兩個特別快 靠既係人品 撞到個好老細比連A 又做晒兩個field 難過中六合彩
我都儲緊 但我睇唔到十年內有得升既希望

咪仲玩緊曹操囉 玩到無野玩上黎開ok

放工 去玩
大家weekend enjoy

我隔離有個毅進畢業添啦
最緊要英文interview過到關 我諗中一中二程度都夠

好似唔多eo上兩登

入左紙就黎一年嘅路過

當初驚唔驚被派去shift位?
同埋係咪所有新人做夠3年即入紙調離shift位?

可以話你知，唔一定3年即入紙嘅，不過我係

係aco先咁多人 同咁多閒位hea過日晨姐

接觸過兩個垃圾ACO，竟然做狗玩偽戀

唔知點平衡心理

我英文都好差

紅日多數俾老屎忽放晒?

屌 d老細真係腦殘
咩懶係要對其他做得耐既同事公平所以第一年要比C比唔到B
但當出面大部人第一份report都拎緊B既時候又係咪對我公平呢

你一星期見到老屎忽三日已經算你行運。真正五天工作，一個月工作五天

返工衣著同髮型有無咩要求?

呢樣野係常態黎 都維持左好多年
等你班人早日認識政府做野係幾咁死板

通常hea 左十年都會hea 多廿年

所以就解釋有人10年有人20年

升co個paper board唔係睇最近果幾年個appraisal架咩？你所講嘅第一個係過左probation未？

考過一次，應該係interview衰左唔得
處境題比人個考官jer住

處境題係一定要針住黎追問架啦

拎多4個PT 做多咁多野
諗下值唔值

可否分享面試內容，心得 ？
感謝你

處境題咁下屬可以做咩？

6個

其實大家幾多歲入政府？

點先係好report

GR最差?

未過proba個幾份其實又唔駛太在意 跟住黎緊先開始儲8連加督導同2field
我呢到有人十幾連A都未升 另外仲有個act個co位已經act左成年 做到隻狗咁都未坐正 上個月終於氣餒入左紙
如果頭一份已經咁介懷 之後點算

調離shift 位我諗都係十年之後ga 事, 你去到伏位咁易開個hea 位比你走咩，正苦啲野咪叫你慢慢等lo

寫你做足同做得好 最多只係B report
A report無論字眼上 大項同小項都要比足晒A

其實同啲聯絡主任有咩分別
人工好似差唔多

你sure人工差唔多 ？
聯絡主任同aco根本完全唔到
一個文員 一個政府公關

LOii pt 11-27

Sorry lor

影衰晒公務員
無嘢做入廁所打j啦
等人以為公務員個個都係咁得閒
正仆街
咁多人死唔見你死
利申：以前每日返九點三放凌晨三點

樓主幾歲入職？今年幾歲？

佢開唔開post，班人都係覺得公務員個個得閒冇野做架啦

係

巴打介唔介意透露下做盛行

而家有證有據全日玩連登

愧對父母？成家都公務員，點愧對呢

話係離島，有痴線佬入黎打突話要見特首
counter同事向我求助，問我點搞

安撫情緒->唔得，佢好撚激動
叫佢排返隊，依次序處理->已經打左尖，唔肯排
唔理佢，招呼正常排隊既市民先->佢鬧走其他人
喝止佢->屌返你轉頭
問佢見唔見我上司->你係最高級嗰個
報警->警察冇咁快到

屌，真係唔識答

新入職做到仆街既同事報到

私人市場被無良僱主剝削既文職。

aco co係咪要識打速成先比做？

cs揮手

日日返工等收工

廿中

打算進修？

會唔會係同事

咩叫福利部門

求答

除非考其他位..唔係既話進修黎做咩

巴打你一個唔好彩考到aco既話咪成為你口中既浪費學位既低端人口

推

開間房 比杯茶佢飲 再同佢慢慢傾
我相信係標準答案

中文20英文30 每分鐘

同埋要有同理心 理解佢需要

20個中文字? 難唔難打 即係係咪常用字

一定係請佢入房，隔左其他市民目光先

散仔?

多唔多aco 考到紀律部隊主任級

巴打 原來已經做左人生贏家

柒少陣啦 你前面知唔知有幾多屆
每年升緊300人
Co位唔夠3千
做aco都係弱智仔

報警fail 鳩硬啦
考官係考緊係為左守住公務員，你可以忍到幾耐

做咩嬲到咁

我求職測過有中43 英50幾左右
20 30應該冇咩難度
難在英文dse得1

比 市民 / 同事 / 老鬼 / 上司 黑完掛

其實都唔知嘈黎做乜
自問無乜大志 想成世HEA下HEA咁過
咪考ACO囉
你由今年開始計 當每年加2%人工 12年後個MAX都36-37K
人工保證你唔會餓死 但又發唔到達咁囉
想HEA住過一生 而自問自己能力不足以係私人公司上位既
我覺得ACO都幾岩佢地

可能知你邊個

近排係咪有個sco退休?

hd 考唔考到，起私人市場開始覺得好攰

好羨慕巴打
如果我大個搵到正苦工就好

你依家28xxx
姐係12年前入職

果陣鬼有14xxx咁多咩

師兄咩hd

係咪閱讀理解有問題
講緊做多12年就到max point呀
max point(point 15)今年係$28865
12年後過3萬啦on9

睇來好多人唔知宜家8年可以升co 岩岩個水勁多

咪係，大學生30歲先過2萬，奇恥大辱？

假設每年加3% 人工
12年後max = 41k 左右
~41 k /月 應該香港頭15%人入息

但要計埋inflation呢.....
現階段睇去到三十中有4XK好似好好
但事實係咪呢....要個陣先知

但出面私人工 offer 41k 既同時要負既責任都大
同aco unun腳等收工唔同
而且3x 中hea 到 65退休 中間唔使驚經濟周期差而裁員已經贏晒

中學畢業考aco
做個政府仔 安安定定逗兩皮尾
講真算係咁

如果你已入ZONE, 就咁恭喜你
但如果係入職無耐, 就慘鳥

ACO/ CA 又唔係咩位, 靚女鬆手D 唔奇啦

講真幾好架, 年年有後生女入, 單身都多機會識女仔

兩個星期後就入 CA 啦

咁多時間淨，多唔多人秘撈同背後做生意?

講到份工咁hea, 咪好易合眼訓？？
定做自己野無人理

我講得唔好 我係話而家28xxx max 唔係我而家28xxx
梳 我仲試用緊 搵緊1xxxx者

你都係政府人？ 有做cd rom睇你個投資post

有 借
錢擺自己度好過擺政府度
除非你唔識理財

我呢度做自己野無人理

唔覺有 炒下股票囉最多
政府大把真上岸撚 基本上高級過你既都上哂岸 股票都唔洗炒 因為有樓收租

恭喜你 得閒上黎講下dept情況同埋做d咩

答下簡單d 望到就望

秘撈有 但有收入就要上報 有時老闆唔畀你do
生意就 自己諗

今水aco升co 其實前排有堆co升sco 只係政府斷層 升快咗 實際上到我地會慢返落黎

aco有伏有唔伏 不過伏為主
一係多野做 有d位 aco p加account 加hr一腳踢 買野又搵你 budget又做埋 請假唔洗講
人冇野做就講是非 姐係手停口唔停 你得罪old seafood 仲慘過你去做私人公司 人a夜a都算 你做埋佢果份仲要有說話你聽 麻撚煩 當然 有d前輩的確係好做得野

申請兩年借 上今冇
其實唔係識唔識 我都咁樣諗
不過又唔急住用 咪放政府度 反正香港有幾多息口
第日結婚之後先借返

政府先多騎呢人士

後生女多 多數搵晒碼頭 都唔到你

eo ao 秘書先多靚女 我未見過四十幾歲以下秘書係豬扒 件件都想佢同我工作 不過d老野唔知出咩心態 老女人成日玩死d秘書 反而男上司冇呢個大問題

16年入職aco既推測

每年預計加幾多
其實我自己心中條數就係2%

2%低左D喎 3%就差唔多啦
和味

圖入面條數係3%

2029 40k
連登仔仲係出面搵緊20k

下屆個批aco一入黎 (2018年招募, 2019年入職) 起薪應該15k
所以點解某人咁努力唱淡

無咁高 而家先14140 好似係

$14140 係17年 佢應該乘左兩年通脹落去
所以15xxx 係19年起薪

某人要唱淡 我就偏要唱好

過左上任ce講既有資格投票月薪

有資格投票月薪 第一次聽 咩黎??

魔鬼在細節又係度踩ACO

其實大多數既ACO係原職退休
ACO同CO比例大約1:3
3個就有2個原職退休
唔好FF咁多

都聽過係自己舉手話唔升

其實 LCSD 係咪真係伏
如果真係一個咁唔好彩入到

輪姦咋嘛 冇咩野既

上星期去社署back office 做野，個人工作空間其實好細

1. 有冇見過35-40歲入職? 聽過最老入職既係幾多歲?
2. 想知新入職知道被派shift位有冇人即時拒絕唔撈

果陣入職兩年用左綠表買居二

而家排綠表要10年年資

第時你生個小朋友，個小朋友問你：「爸爸，你有冇升過職呀。」

你答：「冇」

你話醜唔醜？

你個廢鳩成日唱淡就係為左加大自己入職機會
你話醜唔醜？

死廢鳩成日ff咩他日舊同學gathering, 生仔, 真係on99
你講到aco咁低人工, 點養仔呀 邊有錢去乜鳩gathering呀

我直屬aco就係p+account+gr 日日忙到西咁 但認真呢三範學識哂你會好受上司寵愛 同埋成為office基本運作既靈魂人物 我直屬aco就係人版

你都痴撚柒線

老老77 我office個aco都係。。做曬入貨出貨管wm ca accounting。。仲要做得好足。連我上司都成日問佢野
剛剛已經升左co 好人有好報 好似10年都未有就升左

佢係咁
唔怪得aco連waiting都唔比佢 心諗佢現實應該都係痴線佬一名

Exactly 呢類一攬多範既aco做得好真係升co指日可望 而且基本上office大大小小所有人都依靠佢 個種受人依賴既感覺應該係佢地既動力

咁你收皮啦

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近14.XK
IT :IVE/UGRAD 平均 1X K

ACO: 每日一般6點前走人,每星期返44小時,很少OT,OT都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :應該升一級上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%,40*(1.03)^20),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏

IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,市場上新職位中意請FG, 人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障(每個月供既(25+5)%強積金,退休就一大筆)
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤),
20年到就排隊升CO又多萬幾

1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有14日升到2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X+5%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.一年2次加人工 1.通脹2.升pt
11.2公婆都係ACO既 人到中年10萬8萬月入實有
12.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識 ,到中年要供樓,養仔女時跟唔上時代轉變 失業就慘

2A3O officer,AP , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

IT人都50歲左近就可能中年失業,比平價FG,2-3年經驗既人又識最新學得最快既人取代,
infra 上曬aws,cloud
programming 就outsource 印度 東南亞
security 可判比本地vendor
留番D tech BA,IT sales 就得

男人老狗做一世頹工 成世人咩技能都冇 走又走唔到 睇見都覺得慘

講真而家大學生=以前既中七畢業
咁多大學生唔通個個都真係勁人咩
除非你讀神科/專科，或者有好大志向，否則我覺得degree做aco真係冇乜所謂
始終人各有志，要求唔同，你想準時收工(不過都要睇dept)，人工"覺得"夠洗，年年confirm有人工加仲要知加幾多，唔係好多私人工做到
所以真係無法認同大學生做aco=罪大惡極

Btw 有興趣想問下hea緊既ACO會唔會有返啲工作可以做 其實咁hea有時真係好辛苦

利申 現職degree aco , acting 緊,由準時走變日日ot 唯有用個acting allowance安慰自己

Btw 有興趣想問下hea緊既ACO會唔會想有返啲工作可以做

打漏左個想字

acting緊即係咩意思? acting co?

你以為啦
派到學資處慘過做狗

屌 下年fg 去in先
點都叫年年有得升

輪更囉 但圖書館就收7點 輪極都係咁上下
體育館就慘d 既 但起碼都唔洗通宵丫 睇你點睇
番lcsd多數近屋企

估計有45-50都見過 但不多

派完位比你就散band 唔會知條友去唔去report duty既

hi你都係公務員

Claim OT錢容易嗎
有冇黑哨成份

不過我 60歲仲有 3皮野個月

但你D朋友30萬一個月呢，最後成為反面教材。

吹到300k 一個月

30k

做得掂先講啦, 講到真係返去坐係度唔駛做咁

我自問無咁本事囉, 退休仲有 3皮野個月已經好心足

路過 project 到55/60歲時有幾多mpf 同max會幾多

至少有份穩定職業，有公屋/居屋都好好啦

你都做左好耐

咁拎綜援都一樣可以好穩定，有公屋wor，你唔去拎?

我有2萬1個月喎，綜援都有？

而且拎唔到啦，用左公務員綠表買左居屋

問幾個問題：本身居屋業主，Aco

有冇得排公屋？？有冇得排居屋？有冇供樓資助？有冇按歇優惠？

冇
可以申請現金津貼 做夠20年

當年面試問左咩情景題？ 你點答？

你地望下出面「其實人工30k真係好少」呢個post。

會唔會覺得好自卑呢?????

當你係度話咩12年後有30K既時候好穩定好開心打哂J既時候，人地話依家拎緊你既頂薪都覺得生存唔到呀! 50K高不成低不就呀!

你話分別大唔大?

意識到自己先係少數異類未?????

買樓? 唔關你事
生仔? 唔關你事
買車? 唔關你事
請工人? 都唔關你事
快樂? 一樣唔關你事，你唔夠錢買。
有突發事要拎筆錢出黎? 人人都拎到，得你拎唔到。
所有野都已經唔關你事，全世界都做到既野，得你做唔到。

就當你係都要生個小朋友出黎，他日個小朋友問你：「爸爸，點解人地屋企咁靚咁大有工人有會所有車既既?」

你會點答?「err... 我已經將最好既野比左你啦，成為摧毀小朋友快樂童年既兇手，當之無愧，最後悲劇收場，你又過唔過意得去?」

咩話你話唔好同人比較? 呃夠自己未?

點解讀書時成績表已經有全班排名，就係教曉你做人要比較，知道自己位置；
點解去超市買野要有價錢牌，就係要話你知有野都有價錢高低；
點解出席晚宴會有VIP區同平民區，就係話你話人有分高等低等；
點解警員意外殉職/高官兒子自殺要高度關住，而倒垃圾工人跌死就只係數字，就係要話你知職業有分貴賤。

事實係好賤忍，有時做傻仔多麼好呢?

如果你之後再考ACO 就全家生癌死

死廢鳩之心路人皆知

本人入職aco半年，有時間炒股票賺多左80k
咁你呢？蝕80k

做咩咁真心

had 垃圾堆填區黎
狗屎垃圾乜都做 d guideline policy 又濕鳩
真係屌佢老母全族

講緊而家個max pt 係28k

既然咁睇唔起依份工入黎做乜鳩

有入開aco post都知魔鬼在細節係吉祥物黎
大家唔洗咁認真

好多aco唔想升都係因為想睇住個市，
根本相對投資黎講，份糧佔嘅比例就好低，aco不過只係最穩健嘅投資工具之一

投資先係主業
但佢係似投機，輸成80k

佢最近買過既2333 700全部返哂家鄉
正宗on9仔 高買低賣

收到風係連waiting 都冇所以傻左

有佢係到助慶，個post 會熱鬧好多

份工咁撚垃圾但佢連waiting都無
點解可以咁廢

Post內容反映智力
ACO有項評分係智力

唔知佢in aco係見邊間房
要讚一讚考官
真係心水清

做福人群屌

派去 1823 等佢試下有幾hea

係肯定1823會請佢 ？

人地打黎查詢
佢就答：你知唔知我幾慘 ...

1823?

唔做啦contract 工，出哂名惡做。

1823員工：「你好1823，請問有咩幫到你?」

查詢者：「請問你對於大學生做ACO CA 有咩睇法呢? 你自己會唔會去考呢??????」

巴打有冇諗過去睇下心理學家/精神科醫生

喂又話政府工hea 爆既？依家又話惡做

現職CA
老實講句我同隔離team既ACO好撚垃圾
希望黎緊升到ACO

追下po有講過下 唔明再問

除左文具有機會其他都唔會
因為admin野
但基本上好小要你搬太多野
大工程會搵大隻佬黎做 你企係度睇住佢做

其實換水就偶唔時都換下既 自己要飲又無水咪順手囉 下下等人咩 （有d港女會叫埋你幫手換添 ）
出街放文件黎講
其實可能係一份優差黎
睇你同你腦細識唔識玩

正解
同埋做co責任係大好多既

不過我入到 CA 都冇得求啲乜，始終自己又唔係大學畢業，得個濕鳩 diploma

ACO囉...邊個話一定唔夠大學生爭
雖然我曾經都係咁諗
但事實証明左我係得!

垃圾週圍都係

請問工作時服飾同髮型有無咩野要求？

例如男仔留長頭髮，但會扎起整理
衣著男仔著短褲過膝到上5寸下5寸果d

當然如果係著制服可以無視我個衣著問題

衣著企理
由腦細解讀 無標準

CSR有講

圖書館/體育館
人地放假 你番工
人地番工 你放假
最多痴線佬地方
又要番夜

大把工都係咁架啦佢地又痴線咩

通常要做你寫死你果陣先會拎csr黎講

唔好意思
請問CSR係？

垃圾事多到不能盡錄
唔知做過CA 對考ACO有無啲幫助呢
好想下次1 take pass 慢慢儲年資

如果你個位好多嘢做，加埋acting過，report唔差，會有少少幫助呱

Report得C
同期啲同學返工釣魚都拎B
我做到隻狗咁又周圍幫人得個C

公務員守則

有 做ncsc都加唔小

C 係好正常, 不過話 acting 會有幫助

未過bar的話攞C好正常，可能你內容好過人哋B嗰個都唔奇
最緊要interview自我介紹嗰陣講解吓你有幾咁多嘢做

咩係NCSC SORRY
我淨係做緊垃圾GR
不過我相信到時interview 可以吹到好多野出黎
各位加油

aco 咩位會比較有趣?

都無得你揀, 何況有趣因人而累, 同你對上係咩人都好有關係

未過試用就去到28xxx？

30歲中7畢業仲會唔會請

係要sell自己做過既野同九大職能既關係

有機 投考趁早

非公務員合約員工

其實都係一句者.... 我無ca跟我

28xxx point 15 現時頂薪
入職point 3 每年跳一個

準備2月入職既小薯
咁衣著儀容真係睇老細？
因為小弟長頭髮

睇你入咩位啦
自己唔覺得標奇立異一般都得既

企理D 應該無咩問題
正常返工你都唔會搞到鬼五馬六啦

好多on9仔

唔駛諗咁多, 當普通文員工咁返就得啦

我記得當初個EO同我講返返工既時間/同事/主要做乜個陣 佢都講過一句：而你個老細呢係個ACO黎
你咪當佢係老細囉 但係我一直無當過
因為垃圾到形容唔到 得罪啲講句
我比野佢check 我都係照叫返佢英文名
有時佢比我啲回應真係覺得我係佢呀頭添

但你話你未過試用喎

屌你老母佢話佢未過試用呀傻閪

佢做得CA,會同九大職能嘅嘢冇關係

佢話佢未過試用

同而家既max point係28xxx

係兩回事嚟

並唔係佢未過試用就去到28xxx

我果度好多30幾歲先入黎做ca/aco

你知唔知點解人地咁問？因為外人既理解係未過試用28XXX，叫正常價，你同佢講成世人頂薪28XXX？嚇親人啦！

番工玩下手機炒下股
準時放工 mpf又有加成
你呢

唔駛同佢認真
佢失敗左考唔成aco 變左怨婦

實賺咩，唉，輸哂啦。

星期一
食飽早餐 繼續傾下計
有問題都歡迎問

你果度多唔多大學生考到其他位而產生ACO CA空缺呢？

唔多， Cs流失率唔高
除非比人迫走

Temp就走得多同快

你同你同級既同事打算點樣置業呢？

我屌你老母 你老母生咗個弱智仔

咁咪即係你都生左個弱智仔

除非智障，否則好難輸
你話自己醜唔醜

自己返緊份工仲廢過Aco
你話自己醜唔醜

他日你個仔叫你買玩具，話想參加興趣班
但你同個仔講: 對唔住，爸爸打份工得萬幾蚊人工咋，有得食已經好好

他日你去舊同學gathering，人地問你做緊咩工，你有啲無面咁話自己做緊份牛工，其實係份萬幾蚊人工嘅工，連aco都不如

又多個弱智仔

唔係個個aco 位都好
做學生資助每年ot 六個月

我做finance位
平時唔洗ot 但到financial yr end就要ot

錯誤有二

1. 冇錢走去生小朋友

2. 當ACO笑緊人地時候，又唔諗下自己用左d咩去換？大學學位？幾十萬學費？3-4年光陰？

坐你前面果個做緊EO啦，用同樣既價錢，一個換左EO位，一個換左ACO CA位？情何以堪？

睇命水
學資康文都有好位
Ogcio都有伏位

Btw TD真係未聽過有好位

儲兩年管錢 好快捱過有得升

1. 你成日舉啲例子都有提及生仔，打倒自己
我個度啲aco ca全部好富貴喎 狂去旅行，住緊你呢世都住唔起嘅樓

2. 當你笑緊aco嘅時候，又唔諗下自己做緊咩工咁巴屎閉
你講到自己啲中學同學個個人中之龍，咁點解你地都讀同一間中學，起跑線一樣啦，你做咗咩搞到自己入唔到u，甚至入唔到神科

中學坐你前、後、左、右嗰個做緊專業人士啦，一個換左專業人士地位，一個俾公司剝削緊，情何以堪？

走火入魔左就直接ignore啦

總之魔鬼在細節再考aco就全家生癌死

佢生咩都唔緊要
總之人比人 比死人
佢要踩咪由佢囉 個人睇法唔同者
利申：廢青

1. 你果度d ACO CA全部富貴？咁就唔關做唔做ACO CA啦，富貴者，直頭唔駛返工，不用列入討論範圍。

2. 同一間中學=起跑線一樣？咁近排5歲小朋友虐兒死果單野係咩黎？家庭背景完全冇影響？見過中學生放左學去茶餐廳幫屋企人手未？

佢人生都幾撚可憐
乜都同人比

想知魔鬼Bro做緊咩咁把炮

1. 我只係想講你睇唔起嘅aco、講到地底泥咁嘅aco可以好有錢，咪狗眼看人低

2. 你要舉極端例子丫嘛
新聞間中都有報導過咩公屋狀元、屋企拎綜援要平時幫補家計嘅狀元，點解人地做到你做唔到呀

比較，係人既天性。唔比較？好，依家出最低工資比你睇下得唔得？

說好的知足常樂

唔好咁啦

有無咁快手

一個考唔到aco既死廢老
成日入aco相關既post擾敵

基本上高級過你既都係腦細架啦
點稱呼就人人唔同既

仲有3-4 個月就做夠一年，日子好快過。
做得耐，份人冇哂年輕人果份衝勁

通常嗌英文名
Senior級既就嗌陳生 李生嘅樣
跟人嗌既姐

呢樣真 女都唔想溝

同事

我果度冇女同事
我日日坐，愈坐愈肥

做耐左就會係咁

而家好多時間 除左打下機上下網
就係規劃下d 人生大事
總算有個寄託

Btw 無wifi既office
又無野做 d data 多多都唔夠用
遲下真係想轉真無限

you how old?

我都係
屌
好慘

屌 我呢邊d 機出唔到街tim...

我呢度大部份都係女同事

2x 喇

我個到新入職專收中女
新入職平均年齡應該有40

我office都冇wifi ， 好彩手機係無張plan

無限plan

咁慘

我就過bar
已經無衝勁
日日hea 住等收工

同事
做左幾個月
有時都好忙

陰盛陽衰x2
我話我都係愈坐愈肥者

合理

咁呢到9成人都2x
個x係5前定5後?

1. 我由始至終都係講緊用大學學位換一份中四中五工既人呀(有錢者不用討論)，係你無啦啦講做ACO都可以好有錢，離題。

2. 你先頭話同一間中學=起跑線一樣，依家你自己都自打嘴巴啦。

肥到我連紀律部隊既體能都肥左
日日坐到個肚腩就生得仔

你當25 啦

咁好後生jei

咩叫ACO ？

根本龍門任你搬 死雞撐飯蓋 屌極唔化
就好似你咁，明明自己係廢又唔肯認

Aco狙擊手—魔鬼在細節

入職冇幾耐
已經無聊到整個表計未來幾十年既人工同強積金
計下退休有幾錢用
仲開始投資股票

冇錯，我遲下都開股票戶口，悶到要炒股

成個部門得2個90後

你都講左65歲有幾多年資又講自己做左大約幾年
ip都唔駛check啦

25後多啦一定

講真唔係熟到咁都係目測架者
點知人地真係幾多歲

Assistant Clerical Officer
助理文書主任

咁個又誇d
做aco好過做散仔啦
你考到officer就另計

Assistant clercial officer
低級政府文職

我都想學 點入門

#metoo
諗緊下一期約轉用無限
而家用緊8gb plan都好炆

我呢度大量90後女女

其實係， 年齡我覺得唔係咁秘密既 又唔係女

羡慕
唔知入到 CA 會係咩環境

即係咩部門呀
呢個世界 天外有天架

呢兩個月都要靠csl果張5gb卡打救

會思考人生的意義
然後每日不停loop同樣而on9既工作

衰面試

好想識後生女女同事
有無同事tg grp

所謂10年年資都唔係新入職
都係ca升aco
一入aco位可能做返同一工作返同一班同事
新入職唔駛諗
仲現在係垃圾都升
我個到有個無人尊重垃圾都升到

開個股票戶口，買心儀既股票，就係咁

散仔我只愛入境處。
我愛入境處，但入處境不要我

一齊考啦
ACO同IA既起薪真係有點距離

番工煲下片
準時放工
又有政府養
做圖書館又可以拎d旅遊書
得閒計劃下今年去邊旅行

魔鬼細節呢

有無sample分享下
我寫ca 200字唔夠

入境處仲多靚女，不過同時亦多靚仔

我個肚腩阻礙住我考...一日未減一日都唔敢報。但io又就黎deadlines。好1516

IO請既人數太少, 不過師兄可以博下既
每日食完飯落去行下, 我都係咁減番D肚腩
其實IA我都1516左好耐, 但望住個起薪點...

Try again
有d題唔識答真係無計
總之答野要用管理層角度諗

同埋.....如果唔係太高學歷
都建議搵d非公務員位做下 有幫助既

50歲入職ca都有
但你地唔會見到
因為我個到專收中女同熟女

我諗入境處係唯一一份令我返工會感到開心的工作。

怕蝕錢唔識玩

諗遠d
散仔要on shift
Aco朝9晚5
到你結婚生仔你就會諗到個優勢係邊

睇到無data啦我

係圖書館借旅遊書番公司睇是常識吧

紀律部隊一個pt 得幾舊

我記得狙擊手話下次一開即apply喎

將以上說話向多位事業有成既EO AO 會計師 老師 護士 工程師 精算師 Prof grad 測量師 化驗師 項目主任 幫辦 真MT IB 重覆一次，你就會發覺你咩都唔係。

報左先 報左就有機 唔報一定無機
又唔係一生得一次機會考
個人覺得 紀律部隊愈老愈難考
一黎早退休二黎體力勞動既工一定偏向請後生

有咩咁開心 分享下

ia max仲低過aco
不過升職另計啦

無錯 係得starting吸引 我就唔報啦

不如你搵李嘉誠比算啦
你甚麼都不是了

都係個句輪姦 遠 紅字多數要返

仲好似係60歲退休？
講真輪更好傷身
而家頂到 第時上左年紀未必頂到

新入職60
守機場仲要日日睇住人地開開心心上機

咁又咁講 到你老左時
咪一星期睇兩日醫生囉

做到退休一定係aco跑贏紀律部隊散仔。
但我心急想而家儲更多既錢。

我返工lunch學拉筋學太極
退休生活

其實我都係
入職頭幾年真係用個捱字黎形容

人生

講返工時間紀律部隊散得消防油麻地吸引

入職後瘦左十幾公斤

仲要去到邊境..一、二年就調一次位, 番SHIFT仲要無得點HEA
MAX係低過, 但會早D到頂, 升SIA我就唔清楚, 不過會快過ACO?

ching 邊個部門?

Ia升職升得快

Ia升職最快，海關懲教警察就話成世冇得升姐。

返1放2 都油麻地

10年8年有得坐正sia
又有紀律部隊宿舍，雖然都要排一段時間

休孖day

樓主你會唔會開返個「在職aco tg grp 」

同事我都係ACO👋🏻我做緊差館證物房，名義上係OC, 下面有兩個CA，對上係個督察。

就30 先考ACO 會唔會好難IN ...

做證物房好似有津貼

新入職Aco, 過幾年co,sco埋哂位, 真係可能15,16年先升到
我記得training 個日個eo 成日吹到而家入職有幾好, 我一問佢, 佢都無聲出

某福利部門

我未入職都玩左七年
都唔爭在啦

有人管，叫聲大佬先

昆9你地要勤力聽話

你地想開？ 我無用tg一排了

8年act,10年坐正

其實紀律部隊有各種津貼，唔止平時見到既月薪既

唔會 不過黃金年期要把握

你會唔會搞錯左d野，做ACO CA會有女咩？

唔明？我就講到你明。

女ACO:
1. 唔緊要啦，搵個有錢男朋友，男朋友叻你咁多，唔會介意既。
2. 幾好呀，準時收工，將來有較多時間打理家頭細務，女仔黎嫁，係咪？
3. 女仔係做寫字樓文職嫁啦，斯斯文文咁幾好。
4. 女仔唔駛搵咁多錢嫁，夠用就得。
5. 仲有時間plan 下旅行添，女仔係咁嫁啦。

男ACO呢？
1. 搵咁少點溝女呀，呢d女仔工黎嫁！
2. 下？做呢d？你有冇上進心？頂薪得果28800？人地同你同齡既搵緊你既double triple 呀，你知唔知自己做緊d乜？
3. 好人好姐點會做ACO呀，你男人呢嫁，好肉酸呀你。
4. 你知唔知男人最緊要強勢有承擔，做呢d???????點養家呀，你仲點有面仔同人介紹你自己呀！唔好累人累物啦，你好奇怪呀！
5. 親戚「你睇下呢位哥哥？讀唔成書就係做呢d嫁啦」點知原來佢係大學生⋯⋯

上面已經有人提過寫字樓入面有班女ACO笑班男人做ACO。就係咁既意思。

OC全寫係咩？

平時返工好悶想多個grp吹水

正解
不過上堂有d eo都好懂大家諗法 會教下你玩既
但你未係政府生活過係唔會聽得明

李嘉誠得一個，但以上果d成街都係！

咩叫福利部門？

成日覺得tg轟炸得好犀利

Office in charge 之類

派錢比人既部門

昕昕你玩緊咩驚

暫時冇野玩

Aco 返幾多個鐘 計唔計食飯時間？

正確，officer in charge
有津貼，剛好cover到強姦金

咁好

44 計

血汗錢黎

因為會接觸到死人既野?

聽聞證物房證物無清理好出屍蟲

係呀，其實咩都會有，
同埋啲野有時幾重吓，
我個夾萬啲野最重，
一個膠箱入面有幾廿部電話同啲銀仔，金鍊，手錶咩咩咩，加埋都應該十幾kg, 幾乎日日都搬幾次，我而家練到有老鼠仔

咁睇落你個位 都幾辛苦

咁都幾好玩，好似玩尋寶遊戲！

試過一攞起個證物袋，就有幾條屍蟲仔醒來了在爬行。
又試過啲野俾屍水浸住，封好多層袋都有陣味。
仲有裝毒品嘅櫃都好難頂，試諗吓海洛英、k仔、大麻等各種類溝埋一齊果陣味 個櫃開多一陣都見頭暈

就食飯

我廿尾都考到
所以唔使咁擔心
只要有準備過一定會in 到

一開頭都幾好玩嘅，但做耐左都辛苦

冇，我用啲aco程度既英文寫完send俾我老細睇，佢都改到好formal同埋好深啲詞彙。

我appraisals 照抄上手，抄左7成。
諗都廢事諗

我想問aco嘅話係咪要過左probation先可以遞綠表？

好似做滿兩年

悶屎人

我都想知。之前係香討 好似見人話8年？

做滿兩年可以遞
但遞到唔代表派到
好似公屋咁 都係兩年可以遞
但quota有限 跟年資排

返左呢份工之後
因為成日要涼冷氣 又無咩做 一日到黑就坐係到dup低頭 搞到血液唔循環 黑眼圈都大啲

今年29啦....
我怕我SKILL TEST 都FAIL..

操多幾次 就摩打手

咁可唔可以公屋同居屋申請表一齊遞 定只可二選一

兩揀一

29仲後生
大把人老過你入
趁仲有時間練多d啦 最緊要打字PASS

我都唔想諗 但你寫幾多字到。

公屋單人好似廿幾年

綠表唔係你已經排緊公屋再去做申請?

單人臨退休先諗啦

聽講d人係一年遞公屋 第二年遞居屋

唔知點解要咁做 以我理解都係輪年資架者

公務員有綠表quota
唔洗交屋出黎都可以批張綠表比你買居屋
當然quota有限

下 唔洗交樓
between 我都唔係戶主 有撚用咩

考入去有咩心得同秘訣

我都係88
練好d打字
借本書練熟word/ excel
自然過到關

老實講打字果part 最難fail
佢比咁多時間 如果咁都fail真係要考慮下適唔適合番office工

仲會鼻敏感

唔洗有屋架

你拎到果張野就可以用綠表價買/抽新居屋

而呢張野 做夠兩年就可以入紙申請
申請是否成功睇配額
而配額按年資排

咩有字數requirements 嫁咩？
我point form 寫，應該有70-80 字...

平常心

Skill test可以操 我excel word都係廢
但操下pp都叫過到

面試睇樣
答野用管理角度答

個人覺得早報早享受

我覺得
唔洗借書 操pp就夠 題種黎黎去去果幾味

唔識果d google下有答案
同埋做word excel唔洗一定要用佢d功能
做出黎似模似樣就得

應該一段野好d既 睇落
如果我腦細point form寫我會屌7佢

而家act 緊co

寫要升職既aco,寫過千字
未過bar aco, 4，5百字
Ca, 想升寫多d, 唔升就求其

攞料有冇得入

即係點 係唔係要入左表申請公屋先
然後再去申請綠quota?

Probation 都未過，寫咁多黎哂氣
我得b咋，寫1000 字都冇正面作用。

比你揀公屋定要綠表

首先你要做夠兩年
然後每年有通函叫你申請
每年可以遞一張表 可以揀公屋/ 綠表
遞邊張自己考慮

有用架，寫得好既b同寫得唔好既b係有影響

屌過老闆未

1.市區公屋
2.翻新公屋（非偏遠）
3.綠表
4.大西北/山卡啦

但由於未排到期已經打算結婚置業
可能自己買 等20拎房津算

咁下次我會寫長少少。
反正都係由廢話之中延伸更多的廢話。

咁講咪得囉

成日屌
呢排小左

正解

屌原來我有你呢個細佬

巴打有冇pp

平時有咩做？

我用心寫既，雖然都係廢廢地

出面有個ca/aco post係果度問
我無

飲水 屙尿 屙屎 打機 食飯 恰眼訓
思考人生

巴打真心求教，黎緊應該會考aco/eo，有幾樣問題想問問:
1.八大非專科(e.g, 物流) degree出黎考會唔會有問題？
2.打算係grad之前學一門外語例如法文，同埋考ielts(aim 7.0/above)，對考eo/aco有冇優勢？
3. 如果決定考aco/eo，做返政府internship 會唔會有優勢？

Thanks a lot!

點解會有依d歧視？
明明大家同一個單位

考eo好難的。
除非你英文出口成文
我成日夢想有一日做eo(思考人生環節）

都係當比個目標自己 想知呢個方向岩唔岩 同埋可以做啲咩其他野去增加自己競爭力？

唉...其實雖然份老個大老細真係好仆街
但我老細都睇我既
我長做落去一定做MANAGER 位
但人工都唔及ACO 既MAX 仲要未計10年既INFLATION
升到MANAGER 仲要攬N噤多樣野係身

唉.......返得開心但人工真係低到一個點...U GRAD 仲要有N年EXP 先15K....

如果考aco直接裸考就得（最多背返d ms office function key )。
至於考eo，我答唔到你(dse 英文冇5）

麻煩晒巴打

ACO 好LOW RANK
唔洗擔心太多 TRAIN 好SKILL TEST 先

EO 未2018 去考下
好多人考幾次先成功

EO/AO 考完JRE 有INTERVIEW 先再諗啦

Aco多唔多囡埋身

首先aco同eo要求真係差十萬九千里

1. Aco一定無問題
Eo其實係睇文筆 首先要英文好同埋中英文寫野叻

2.我覺得呢d技能對eo幫助大過aco既 , 因為aco本來就係要求低既工，如果你太叻 比人覺得你唔會成世係度做 反而唔係一件好事

3.個人覺得有，首先有份經驗係度
二黎你做果時會了解到政府既人係點諗野同點做野
你跟番呢個思路答面試題係好d既

例如 你個仔 係學校搞事 打同學

你係佢阿媽 你梗係用最大既心力想教好佢啦
佢班主任 首先就會睇比人打個同學有無受傷 有無爛野 （因為佢係最直接管你個班果個）
先再處理你個仔（因為佢要同學校交代同寫report)
校長： 第一件事係會睇件事有無被搞大 想蓋住件事
之後係了解老師有無做錯野 搵人比個交代受影響家長
應該話係 搵個理由安撫個受影響家長先

簡單講 唔同身分既人處理同一件事個諗法同角度係好唔同 你識得企係管理層果度諗答題 你就答到佢想要既野

如有1999可再問

那有平等的世界

Aco eo為主

如果有私樓可唔可以申請 公屋/居屋?

會埋你身既女唔會因為你係aco
唔會埋你身既女你咩工都唔重要

公務員quota
除左入息標準唔同之外
其他大致上係跟番房署/房協要求

私樓你有無名先

JRE 考完已GG
都係考ACO 算
心知自己能力....

Eo係難考架
我識既eo好多都係三大出身 而且英文極好

英文差 所以jre都費事考

老頂又唔係度，
訓住等收工

我上緊政府d新聞網睇新聞充實自己

我都只會arm at EO..
AO 係神既領域

但我有FD 成功做到...

爽啦

我覺得做到紀律部隊既督察已經係神聖領域。

神人永遠在身邊
但永遠也不是自己

1. 有
2. 冇
3. 冇

aco朝9晚5:錯誤
番1-5:錯誤
唔洗shift: 錯誤

冇錯3年可以走位
但入得紙隨時4,5年
做耐左你唔會想調
新環境又唔知會點

做耐左你唔會想調
不同意

易唔易升職？

全世界都做到，例子多不勝數。

偏偏冇你份。

考過海關督察

group in gg左...

多唔多大學畢業生做Aco ?

幾時開始做

有無三大做Aco ?

伸手想問點入行 無知一問ACO stand for乜野

係寫字樓既工撈左一排, 外面個個爭上位乜都鬥一餐, 自問得會考唔夠大學生留學生爭, 好攰想入去呆到退休終老

十鳩幾年

大把

留意公務員事務局個網
或者search公務員down apps
助理文書主任 預計今年8月會再開招聘

我唔識

但有d真係英文好好

今年全世界炒股票都賺到笑，例子多不勝數。
偏偏冇你份。

我唔想調

3大大把

多數係咪八大大學生做Aco?

有大學學位會否易升d

1. 冇問題 但三大佔多 要有心理準備
2. 考ielts好 eo最緊要英文好 枝筆得 呢個極重要 d eo日日都要寫英文 其他外語都係次要
3. 有少少優勢

加油

排隊爭凳仔
鬥屎忽夠老

咁我想問如果我十八歲已經入左綠表抽居屋 跟手廿幾歲入政府 佢會幫我調去公務員隊定點？同埋公務員隊又會快幾多

真心唔該巴打！如果考aco既話會唔會相對冇咁大壓力？當然我係以eo為終極目標

睇年資睇運睇位睇老闆
大學學歷好多人都有啦

兩條隊分開排 無相互影響 不過咩隊都好只可買一次樓
上年stat公務員綠表最低8年幾年資

有無壓力因人而異
努力

文職轉紀律部隊 或者紀律部隊轉文職 人工係咪跟年資？

睇你有冇加到人工 有既就用新人工
無既 就按比例，記得有個算式

完全冇俾人歧視

過左p 跟年資 但新工起薪低過舊工就要扣 好似係

通常歧視都同你個post無咩關係
不過ncsc同agency比人歧視就見過

想問一問，你地有冇攞Medical appointment.
幾耐攞一次先叫合理
我身體麻麻 周不時都病
但係唔敢攞

我拎好小MA
直接拎SICK LEAVE好過

如果排到綠表拎去抽居屋
最尾抽唔中
會唔會當我無用到張表要停賽

諗緊如果做海關關員10年到，之後轉返做ACO(反正關員無得升)。
考到入境就繼續做，包升SIA

利申:入左職ACO兩個月

新職位入職人工*舊職位現時人工/舊職位入職人工

再搵最接近既point

停一年

做十年海關轉番入黎做乜
而且aco唔包通你 唔好咁坐定笠6

偶唔時有d說話你聽者 有意無意

例如： 呢d咁低級既野搵呀邊個邊個搞店佢啦

同埋唔易埋堆，由其office係c9兵團

某D OFFICE 可能你半日都要拎SICK LEAVE CERT嘅
咁用CSR904 係輕鬆好多

BTW MA 同SL 其實 係兩樣野

正常要拎架

904 係半日內要死到番公司

我只係話 真病/ 真。真病都好
寧願拎足一日假
好過睇完醫生又死番去

計法唔同者 咪又係入診所拎張紙走人

人到中年轉返返一至五，唔係好過份姐

我反而係老闆要求904一定要拎到診紙
病假無規定

請半日就ma 啦
想射晒成日先sl
半日sl好似有d 晒料

我一個月一次覆診 904
老闆批咪得囉
再唔係直接問老闆咁樣請法會唔會冇咁好

十年之後仲會唔會開大閘請ACO都未知

點解講到好似aco 一定請咁

正解 預計唔到架呢d野

我果邊有個老屎忽差唔多每星期都904一次去睇物理治療
有次試過一星期兩次

大把啦 我team個屎忽一星期番兩日半 唔係sl就vl

所以我多數請全日

有咪試下 無咪繼續做 無咩損失

去到$28XXX, 已經係入咗職好耐嘅ACO
當時係比現在易入好多
而家係好多人爭緊
樓主算係好彩, 早出世

唔好彩啦 好彩既話起碼要早多20 年
仲係舊制時期

其實個公務員易學網有咩用

on9

你高大靚仔既話做看更都溝到女啦

無用

.....明明係上家問4樣野
我答4樣野
點解咁多人睇錯

處境題最難答

樓主咁得閒

好難唔得閒

介唔介講多d面試技巧
爬文見你答題思路好清晰

就收工啦

有無人住過長沙

分別在於 拎SL太多 輕則迫你睇 政府醫生 重則開個MEDICAL BOARD 同你磨 (CSR 1291)
MA係唔會

無聊到死，幫手答下野

冇錯
Probation間都係唔好請咁多SL
雖然九成都會過bar
但SL次數係過bar其中一個重要考慮因素

又hea 左成日
洗埋杯 去埋個廁所又可以準備彈閘放工

入職頭個半月成日OT，搞掂所有野，依家無野做

老講有技巧
上次救生員，定康文，連續三個月放多過5日Sick leave 先話有問題，你咪睇假做人law

但被人開得board 個d9成犯眾憎
我同埋你好人好姐埋到堆，人地做咩攬9你

識人好過識字

良好關係事半功倍

唔好彩你要留6年

其實你出面見得工多，會知份工請唔請你

同埋政府揀人真係有樣睇

10個ca ,9個半都係咁, even aco

唔知點解

其實曾經我in ca fail過一次

我覺得 in aco前鳩報下1-2次 d 19文職垃圾工會好d

太耐無in/無講英文 真係會企係度 緊張load唔到野

未過p又唔會玩到咁大既 唔會拎咁多
一年病十日左右啦

就放工啦巴打

每半年比grade 呢樣野大家真係唔好咁執著，夠加人工就夠，你要刷A當年公開試努力d 好過

你係人事部班友見佢連連A，你會比個忙位定hea 位佢？

上左手 其實aco做既野好多都係弱智野

屌我係.48部隊

Scw等收工

我唔知依家入一代入職有幾多個做ACO唔諗住升CO
如果諗住升又想升得快靚REPORT係其中一個印花黎

都係咁係即係點？

有冇諗住去各大學院校當住professor 面前開talk 講你成功考到ACO既心路歷程？

無人住過渡假屋

大佬可唔可以add TG

interview難唔難

同埋知唔知aco通常想請咩人

我又黎講句，入職大半年，個位忙到pk, 唯一好係唔洗ot,要管人，勁多煱氣，秘書成日扔野出黎比人做，上司乜都接，因為唔係佢做！

太多鍋氣，無可能有好grade report, 做得咁辛苦都唔知為乜，已經諗緊三年後轉唔轉位好

㕧到有幾個好同事，但又有幾個衰同事5050

乖+聽話+沉穩

三年遞 一秒都不要遲

無玩tg, 係度問 盡答

無 你可以考慮下開talk講知足常樂 我黎捧你場

想升就要靚reports,不過都要睇你好無運，仲有啲資深公務員覺得你頭三年唔會有A reports，我個度成個division 都係咁，反而我問其他division,佢地就勁易a report, 唉

抽過幾次fail無再抽

但又驚去到啲仲衰啲既位，不過都要等多兩年幾先遞，到時再算

外表個樣睇落係咁上下，地下上連燈

應該咁講：見工班友都係c9多，
自問係大媽殺手既話，呢份工100%會請你

如果你已在地獄 還有東西可以輸嗎

同埋我覺得早報有著數

遲報一黎遲入職 二黎請到咁上下 考官多數手緊d
個人意見

資深呢兩個字真係太好聽
我會叫佢地做怕死A字博老屎忽

做來把鬼，賺頭蝕尾。

學資處Aco報到

收工了 明天見

如果touch wood新仔過唔到probation 係會即炒定延長評核期

老老實實個高鋒期幾時？你一日做幾多份application

做咩咁問？

首先你要全力屌走令你過唔到果個人先

政府要炒一個人同請一個人一樣，非常之耐

我唔俾你踩衰入境處

我見到佢有每年個咩co訓練營定交流營，見到都唔開胃，又係拉關係既時間，根本黑箱作業到爆

我係最遲報，安排左ST，我再改時間，應該係最後之中既最後

INTERVIEW果日都無準備到

經驗之談。今年放閘，咁都考唔到，我都幫你唔到。

你夠三年果時打紙，寫明想入來immd 做。我地果邊未來一年有一半general grade 人走，入到來話唔定個SIO 會問你想唔想轉做IA 呢 。

證明你係人中之龍

有次我個部門個CO問過佢個朋友(有份IN人)講個下點樣揀人做ACO，

講話其實無咩準則，睇下你讀咩U，如果間U係成日搞事，搞到政府，會減低揀你嘅機會

最搞事既中大都做到ACO
港大既應該唔敢蒲頭所以唔知
所以大學同入職冇關

呢樣野無得控制 問得既都讀緊/讀完書
做好自己好過
咁政府都有唔小黃絲既

On9 eo 成堆Kong u

如果有個讀中大既EO見到你咁講，肯定笑到Gap Gap聲。點解？

中大呀，全港第一學府呀，去做全政府差唔多倒數第一既文職？

我就真係笑到gap gap聲

Aco : 肥媽身邊既6號，do 姐隔離既農夫

係咪今年4月先st

Ca :韋家雄

Ca: 韋家雄

年年加人工（唔係跳point果種），而家入職既aco去到max應該都有三萬七

屌你車路士天神都係ACO

Eo : 香香公主，鍾嘉欣

我唔係

會勤佢自己辭職

5至9月，做到隻狗咁

咁得閒點解唔會搵d野搞
睇下股市，進下修，搵下工

你就咁中5畢業做梗係冇問題，大學生死左去啦

14k求其一份工都有

利申讀緊夜校做垃圾工15k

而家轉左online application 係咪仲煩左?

e submission 算方便左我地既

如果我同你講我番工睇港股,晚上睇美股
一放工就去做gym
黎緊仲準備讀個part-time degree呢
每個人人生計畫唔同,都係自己衡量啦!

拿，唔係淨係我一個咁講嫁，大家睇到啦。

我黎緊都諗住讀番個，已有目標科同目標位

辛苦哂啦魔鬼巴
今日咁凍比你圍下爐啦

都諗住讀個master，不過唔會轉工

講真aco 姐
見你四四正正 有做功課report ok 就俾你上架啦

14k夠邊個洗
成世人點解唔出去轉下

有冇人排到公屋呀

跳左point n次，而家夠供樓，去下旅行

你就好啦, 我都唔知幾時買到樓喇....

上面兩條友即刻收皮
成世人14k咩

未就係想知點解唔平等囉
唔通印度重男輕女周圍強姦人
你又同d女講那有平等世界咁on9?

ca得左
唔知仲見唔見aco好
只想hea
每個月洗費1000-2000左右
如果aco無得hea同要管人就唔想做了

當年冇人申請綠表同樓價相對低，果陣仲比人話蠢

如果你滿意而家果位就唔好考

你講到咁極端做乜者

即係d港女叫你換水 你可以唔換架 叫佢叫阿姐黎換囉

你可以咁做架

星期二既早上 早晨
好撚凍

你就好啦

ca可以唔調

正解
但你諗下你係而家只想hea定一世只想hea
同埋夠唔夠你將來洗
諗清楚就ok了

無人知
按pattern 就今年8月開
但今年d waiting 用得好慢

點解waiting用得快唔快 你都知？

你睇出面個aco post啦
好多人考完check分
Waiting就跟分數排 咪知d waiting郁左幾多囉

原來如此

ca 同aco仲多唔多人未入職
有人退左休
仲要未有人填
希望快d

唉
我入職果陣 都見到 綠表年資好低
到我夠兩年入 已經升緊 到而家未申請到

利申：一三年入果批

我仲後過你

係要考左CRE先apply定apply左佢先叫你考?

Aco唔駛考cre

aco 唔需要cre
通常requiremrnt at least 要有degree果d post 先要考cre
aco 中五full cert 就考得

你地用電腦定電話上連登?

我做左一年，想離職
有時太得閒，日日都自己時間，後生感覺浪費人生
黎近應該會做有意義既工

電腦

得閒咪做下義工囉

我睇錢份上
自問搵唔到朝9晚5 將來又搵到3皮既工

電話

Excel test 要考咩架

Aco的確浪費人生。
利申：現職

當年金融海嘯
有個中女以前大公司坐房俾人裁左出黎
走去我公司做個萬幾文主任仔
ca人工仲高過佢
個份萬幾文主任仔仲要好多中年人士見
我就唔想中年失業

你之前做個咩工，咁把炮覺得浪費人生？

究竟發生咩事？？？

想入既人就入唔到，唔志在既就偏偏入哂去玩2玩想走人？？？？

好煩 我個邊個CA屎忽成日講野勁大聲 同佢講幾句野好大反應，講野下下大聲到成個OFFICE都聽到咁濟

頹係頹d
但係唔駛點做野又有錢收 又每年有人工加 都算係咁啦
好過上一份垃圾銀行工忙到仆街瘋狂ot又無補水

睇錢份上就唔係做ACO 直接做AO 醫生啦

講起痴線佬我果邊都有 好似話係拎白卡

Ca 頂薪兩皮唔夠養家，aco 都猛猛緊

供樓$10000
管理費：$700
水電煤上網 ：$1500
晚餐伙食，生果：$4000
番工搭車食飯：$1500
Total :17700 , 洗多少少都$20k

未計你生仔，老婆唔做野

你份糧28k 頂薪都用哂你

做得就預左用時間換錢架啦
如果覺得浪費時間不如早啲跳返出黎
愈遲愈難走呀

其實好多女aco另一半都係打政府工
有d做警察 有d做海事處
又有d 做officer
咁都唔夠洗?
經濟差又唔驚比人炒

想入既人包括魔鬼王

返工為左出糧，對呢份工完全冇愛。

睇部門啦 人事鬥爭度度都有

簡單黎講 無人搞你 你咪可以做自己囉
Co搞你 你咪搵eo刷囉
Eo搞你 就要同番co組隊

只可以講 我呢邊係有呢樣野

人大左發現睇公立唔洗錢，直屬家屬又免，呢樣福利幾好

小接觸為秒 呢d人
佢係屎忽 已經不敗

男aco同女aco 拍拖結婚生仔。
私樓都供得起啦...

點為之攪

政府唔小白卡人士無人敢得罪
又唔敢比野佢做

U can’t beat them , join them

得老婆仔女有
老豆老母冇

仆街我做photographer(長工)人工勁低都未出聲
岩岩先入職左一年

但你發現睇公家係醫唔好病
只有假病先醫得好

不過咁
生仔係公家生 有得upgrade 房 頭等都係幾舊水

你係入境處ia定係aco?
點解你會咁清楚？

救得一個得一個

係公務員，租樓又覺得你係好租客
買樓銀行又會信得過你唔會斷供

挑 個個講到人生重大意義 你到中年畀人cut出黎對間公司黎講意義重大

Co搞多數就 撚下你話你行開行埋多呀
篤電話多呀 做野那西呀 呢d濕碎紀律野囉

Eo同我fd底 無搞我

老實講，唔關事
但易批少少，
而家個市況借錢都好易批
但主要睇你夠唔夠月入

請問你睇乜病
唔小公立醫院某d手術先肯做 私家會評估風險去做定唔做

正解
舊制先全家包

只有向下同平行直屬

CO可以惡得出咩樣呀
最多咪做下小動作
過左bar咪當佢唱歌

正常 免做金牌

一個T 字

就算俾靚女eo日日吊，我都心甘情願

要埋老屎忽c9堆 唔好怕蝕底
因為老屎忽特別係c9 最鐘意就係佔人便宜
陪下笑附和下 要埋堆唔難

利申番 有個老屎忽黑人僧co成日請我食野想我埋堆 我吃不消同佢反左面了

做左一年都有呢個覺悟...

我轉考緊消防/IA覺得仲好，寧願返shift做有義意d既野，好過日日做老廢。我個post仲要有下屬跟，同埋老闆非公務員，係就係無撚敵，但寧願辛苦好過做老廢，日日比你hea下hea下，將來同個仔講：你老豆一世咁hea人世

睇門診45蚊果d 你睇左等如無睇

睇專科 比藥你食 問你做唔做手術 又係睇左等如無睇

即係咁 你食藥食得好唔代表你睇個醫生係好

鬼唔知發燒食panadol會退到燒咩

好啦到你入院 又成日比d實習生做sample撚狗咁撚

都係西住咁比藥你食架渣

咁你話做大手術的確係公家 但希望我無咁既需要啦

你唔好以為呀
Co就梗係唱歌啦
但如果co首飲歌唱得店個eo 你都唔好話唔頭痕

Metoo 我果度靚女eo resign左
換左個豬西 傷心左我好耐

另外，如果義對份工有熱誠好過為hea而做
你有一半世時間對住份工，無愛其實會簡直令你精神上折磨

入境守出入關口仲有意義過做aco日日坐

食左eo未

唔覺得番一份工會有意義
除非阿仙奴請我去踢波

如果有份工自己有興趣都ok
唔係既話後生仔真係好頹

搵人開新post

咁你對aco有冇愛？有冇曾經愛過佢？
我未入職之前對份工有期盼，但入職後發現人生浪費哂。
某程度係因為派位結果